一地兩檢議案辯論 袁國強引法官裁決遭質疑 梁君彥：官員講嘢唔需要事實

立法會大會辯論一地兩檢無約束力議案，今午進入官員總結發言階段。律政司司長袁國強在發言中提及，高等法院早前拒絕一地兩檢司法覆核的裁決，表示不可能斷言「三步走」合作安排必然違反基本法，又稱既然「獨立專業法官」有此判決，質疑議員何以指「三步走」必然違法基本法。有議員要求袁國強澄清言論，但主席梁君彥一度拒絕，更爆出一句，「議員、政府官員講嘅嘢唔需要事實。」

袁國強發言時提到，有議員指三步走違基本法，引述高等法院法官早前拒絕一地兩檢司法覆核的判詞39至41段，「代表申請人的律師論點，無論三步走的最終內容點都好，合作安排必定違反基本法18條，然而法官不接納，認為現階段不可能斷言合作安排必然違反基本法。」

他續說，「既然獨立專業法官有上述判決，相關議員是否有足夠法律基礎指稱『三步走』必然違反基本法。答案明顯不過。」

朱凱廸及陳淑莊分別要求袁國強澄清有關言論，但立法會主席梁君彥一度認為，無此需要，「議員或者官員講嘅嘢，係唔需要事實嘅 … 我覺得大家唔需要延展辯論。」幾經議員要求後，袁國強再次回應，內容與原來發言內容相若。

法律界郭榮鏗要求律政司司長在會議紀錄清楚指明，案件是否仍在上訴階段，袁稱，「呢個無問題。」

會計界梁繼昌則要求主席裁定，律政司司長談及未完成上訴的案件，會否影響上訴程序，梁君彥稱，袁國強只是作出陳述。

講事實姐

唔需要事實？

咁不如成班去打邊爐開幾枝啤酒吹下水算啦。

先唔講一地兩檢本身已經係個非常敏感嘅話題，講嘅嘢應該小心慎言。大佬，而家議案辯論緊，唔係鳩up就當算數呀？

無人理既屌

有官員講真話就係新聞

官員議員都唔一定係人